新城市廣場內涉咬斷警長手指 被告獲律師樓聘用

防暴警於7月14日衝入沙田新城市廣場搜捕示威者，引發激烈警民衝突。一名港大畢業生被指於衝突期間咬斷警長手指，又用雨傘打斷警司手指骨等，被控蓄意傷人等四罪。案件今在區域法院提訊，法官將案件押後至明年1月30日再訊，並表明希望被告屆時能答辯。獲准繼續保釋的被告現已是律師事務所法律文員，其僱主林洋鋐亦是其擔保人，提供人事現金一萬元保釋金。

被告杜啟華（22歲）被控襲警、對他人身體加以嚴重傷害、蓄意傷人，以及在公眾地方擾亂秩序四項控罪。
被告今由大律師石書銘代表。石指上月下旬才收到法援處指示，將會代表被告，希望押後案件，以便索取文件。石又指就被告涉咬斷警員手指一罪，被告有值得法庭認真考慮的辯護理由；法官問石可否披露相關辯護理由，石指涉及被告的犯罪意圖。

另外，被控於6.12參與暴動的救生員冼嘉豪（21歲），今亦在區院提訊。由於辯方需時翻閱錄像影片以及向被告提供法律意見，案件同樣押後至明年1月30日再訊，其間被告可繼續保釋。
控罪指被告於6月12日在立法會綜合大樓公眾入口外連同其他身分不詳人士參與暴動。他另被控兩項抗拒警務人員罪，控罪指他於同日同地抗拒執行職責的警務人員、即警長34730及警員20338。控罪書沒有列出相關警員姓名。

林洋鋐律師

人情味

條友黃到仆街
好撚正氣

好嘢

警方在持續近四個月的「反送中」運動中，疑對被捕者濫用暴力，備受外界批評。8 月 11 日在銅鑼灣，首次有警員被傳媒發現喬裝成示威者，制服並逮捕多名示威者，當晚有 15 人被捕，其中數人嚴重受傷。《紐約時報》訪問其中三名被捕者，當中有人被警員打至門牙脫落，被警員用警棍毆打及踩臉，事後因出血而每天也會流鼻血，更有人被警員「飛撲」壓倒，導致肩關節骨碎成四塊。其中一名受訪者將申請民事索償。

當晚有傳媒拍到多名蒙面、喬裝成示威者的警員，衝至希慎廣場對出把數名示威者大力按在地，並以警棍毆打，片段其後在網上瘋傳。

《紐約時報》分析當晚片段，與十多名目擊者、示威者和專家進行訪談，周日（22日）刊出報道，三名當晚遭逮捕的男子戴上口罩，在鏡頭前接受訪問。

23 歲的姓周男子就事件首度開腔，他被警員打至門牙飛脫，被按在地上嚎哭求饒，不住地說「對唔住呀！」，他指每次重看有關片段時，都感到憤怒，「當時我是在求饒，求他們不要再壓，我已經被捕，我心想：為何你們要這樣對我呢？」

起初他看到一班示威者在打鬥，他試圖上前調解時，警方特別戰術小隊、俗稱「速龍小隊」衝到跟前，與數名裝扮像示威者的黑衣人將他圍堵，三人把他按在地上。片中一名黑衣人以膝頭把他的頭按地，有警員再以警棍毆打他打眼及牙，令他「痛至沒知覺」，再被警員用胡椒噴霧噴傷口，痛得「如很多螞蟻在傷口上爬及咬你」。 周失去了兩隻門牙，眼皮及鼻的傷口都要以針縫合。

左肩關節骨頭碎成四塊 傷者擬民事索償

另一被捕者 Jack 表示，當晚身處巴士站旁，目睹有兒童被貌似示威者的警察追打，他逃跑時被大力推跌，然後有人飛撲壓在地上，使他感到劇痛。他左肩關節骨頭碎成四塊，並與下方接骨分離醫生要鑲上鈦金屬片和螺絲。其醫療報告指他的傷勢是為毆打所造成。Jack 表示，計劃申請民事索償。

18 歲的 K 是另一名被捕者，他表示近日不斷夢見當晚景況，令他不能入睡。他與其他示威者當時正打算離開，然後兩名黑衣人把他撲倒，然後以警棍打他，又用腳踩他的臉，並且踢他的臉。

他稱，初時以為那班黑衣人是撐政府人士，直到被按在地上、鎖上手扣，才恍然大悟然後不斷問「你們是不是警察？」，並沒有人回答他。根據《警例》，警員拘捕時必須表明身份。K 因腦出血，而每天都會流鼻血。

當晚的被捕者被帶至新屋嶺扣留中心，被囚同一房間的 Chow 和 K 稱，房內的示威者都有受傷，並表現痛苦，都被警方拖延提供醫療及法律援助。Chow 曾要求致電家人及律師，有警員稱那裏電話接收信號不好而「打唔到出去」。報道指，義務律師林洋鋐指當晚午夜趕到新屋嶺，在外面等候逾 10 小時才見到被捕者，他批評警方嚴重剝削被捕者權益。

要求致電律師 警指接收訊號不好 「打唔到出去」

警方在例行記者會稱，當時是使用了「適當」武力制服拘捕他，又指當晚是進行「喬裝行動」，共拘捕 15 名「核心示威者」，不過三名受訪者對《紐約時報》表示互不相識。至今 Jack 和 Chow 被控「參與非法集結」罪，而 K 則未被起訴，他坦言因外面有很多鏡頭和警察，令他對外出感到害怕。

好人有好報，謝謝

多謝幫義士 好正氣

好心啲傳媒唔好次次都咁揚....

鼓勵黃色經濟圈嘛

當事人都同意，我哋憑咩出聲

好感動

留名睇連登仔問點解義務律師唔係真義務

依啲叫大大聲咁贏

感激！

好律師買少見少

人人都上去寫份平安紙

支持吓佢間行囉

支持！

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

正義律師

反咬返班黑警啦

好人一生平安！！

林律師好波

杜仔加油傷狗功不可沒

支持

林律師 好人一生平安

ziv

推 正能量

太好

天地有正氣

打官司優先搵林律師
義務唔係收得多

無得頂

好人有好報

林律師好多謝你啊

黃色經濟圈的重要性

好人一生平安

人間有愛

祝願好人一家一生平安喜樂

靜靜地
好人有好報

psuh

puh

太好了

push

咁新屋嶺雞姦手足嘅黑警，應該斷亅？

正氣

加油呀手足

好人

祝你一生平安

推

正

個傻閪警長插人眼先
甩手指呢d係報應

值得吹奏

等多啲老闆做野

此風必須長

好人一世平安

靜靜地贏

無言感激

真律師 真英雄

最緊要有牙力

黃色圈！

罪名多到

靜靜雞啊

靜靜雞呀……

林律師
好感動

所以黃色經濟圈一定要繼續擴大，被捕手足將來既生活可能就係靠佢。大家再努力啲！

多謝林律師

正氣凜然

正氣律師型

靜靜地啦，一陣害左個律師

感謝林律師

好波!!!

喬裝本身合唔合法都冇人理 成班兒登垃圾淨係識講差佬打人

愛你

受我一拜

好正氣

要幫下手足

多謝林生肯請義士，好感動

相由心生 好有正氣

驚撚咩

721 831 101 1111 1112

多謝

G持

早幾日差唔多半夜既時候見到有義務律師坐係m記幫手足

好想俾個心心佢❤️

Push

關你撚事咩

巨讚👍

靜啦

好似懲罰唔到佢

正氣律師！

靜靜雞呢隻神獸唔係隨便出動架，有時有啲事係需要有noise。今次好多symbols同icons都係適當既時候make noise，然後先幫到個運動既進展。

今次為例，律師又好，手足都好，基本上對家都知資料。靜靜雞除左唔俾其他手足知，好似就冇乜用。（或者小弟才疏學淺諗唔到又唔奇）

所以都係個句，批評唔係唔得，要首先認真諗過點解。你解到，邏輯通順既，大家咪改善囉

加油

好
我決定去林律師事務所搞衰仔紙

認真順眼啲

其實林律師好出名架，佢另一個名係林耀強，八九六四果時上埋去北京睇住支共屠城，所以佢根本揚哂朵，唔駛咩靜靜雞

立場新聞專訪

好心有好報 多謝你

緊係要揚啲啦
證明被捕人士唔會變condom

其實其他黃公司都應該咁樣

其僱主林洋鋐亦是其擔保人，提供人事現金一萬元保釋金。
好人一世好運

真香港人！！！！！英雄！！！！！

下⋯有人做第一個請手足，先可以鼓勵多啲人請嫁喔

好撚正氣

俾d尊重啦，唔好條友前條友後

邊個話案底影響就業

型手足

多謝林洋鋐律師

讀港大都唔錫身勇武
依啲人一定有一番作為

林律師由雨革開始已經幫手足
去到今次反送中 每次都親力親為幫手足

呢個律師好出名
雨革告到黑警賠錢, 唔肯簽保密協議之後即刻唱鳩黑警
搵唔返新聞

好人律師

經濟圈

呢位手足算唔算今次運動行得最前？

呢單 第一次有人告到黑警

俾人插住眼自衛je.

感動

真手足

林洋鋐律師多謝你

香港人 不屈！奮勇

「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

好人一生平安
🙏💪🏻💪🏻

多謝你

thanks

感謝

好

正
希望多D幫下手足

有冇手足可以寄張聖誕咭多謝間firm?

有律師樓可以用

一齊支持林律師

放隻手指入個口唔係唔咬呀
正常人反應

nice

好波！

幫襯佢

恭喜招攬一名人才

香港人患難中見真愛

喊左

有需要搵律師嘅話我一定會幫襯佢

要大力鼓勵
黃色經濟發展！

咬完應該一世有陰影 好慘

唔係近照😂😂😂
林律師is the best

831

多謝!

超黃

多數人嘅新聞, 正面報得咁少, 大聲有咩所謂

少數人果啲新聞反而仲係騎劫住大多數

挖人眼俾人咬斷手指好應該

想幫襯佢
但

林洋鋐律師行除處理一般民事及商業訴訟，長期專注處理各類意外索償，包括工業意外、工傷、管有者責任索償、醫療事故、疏忽索償、民航、船務及交通意外索償等。本行為工友及傷者就有關工傷、僱員補償、交通意外及醫療事故作全面評估，如有需要，本行亦會到案發地點搜集有關索償的證據。

真正正義之師

竟然睇晒

人地律師樓老細驚閪咩 乜柒都驚咪撚做人啦
白色恐怖就要屈服呀

感謝律師樓

有石sir打都放心d

另類義士

集會期間睇到喊

多謝林大狀

多謝你 律師 學生 你們的付出 無言感激

多謝律師

好律師

真正屠龍小隊

和勇一家，齊上齊落

A

狗插眼果單?

感謝律師

良心

有事務可以直接揾林律師

比心機做呀

佢唔做依啲

律師正氣

正氣律師

律師會改選理事 張達明「險勝」 林洋鋐落敗：建制派動員能力非常強

唔該晒林律師

好正氣喎
幫林律師宣傳下
林律師打個折頭畀連登仔 ok ?

多謝手足

痴撚線
唔咬鳩佢手指隻眼肯定保唔住

你老母黑警插人眼

對唔住，借個位宣傳一下。

［國際戰線］德國威瑪有人自發聲援我地

多謝你！

正氣！

支持還支持
希望手足唔會瘋狂幫襯

港版Tom Hanks

唔洗幫襯啦 幫襯得姐係手足有受傷

Thank you

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

仲有黃國桐律師都係義務律師
幫咗好多手足
呢段講保釋手足時的情景
睇到我流晒眼淚

好高興見到佢當選九龍城太子區區議員
希望佢有更多權力做多d嘢

感謝林洋鋐律師和其他義務律師

多謝林洋鋐律師 好人一生平安

手足

睇完

#聖誕唔買禮物食大餐 新年唔買新衫新褲新鞋 揮手區

靜雞雞

希望各位僱主都會請義士，佢地並不是罪犯，只是受到政治迫害

真 律師
唔係做律師淨係為咗賺錢嗰啲

嬲到仆街

我就係要呢啲！！！

此風一定要長

佢唔做樓宇按揭伕個D?

啱

上面都冇

增加士氣

律師好波

香港人 我愛你地

小強係好很正氣
八九年個代學生，幫返今日一九年一整代人

你放心，佢係完全唔收

小強有講過，依家係完成緊北京學生當年未竟之志

依家好多人唔妥支聯會手法，但一定要講，呢班人的民主志業係堅定不移

借po

發動世界級遊行！Who stand with us世界巡遊！

有正氣嘅律師

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人

（行動）本身唔睇免費報紙的人，都要幫手拿份頭條去回收

咩小強？

林律師原名林耀強
熟佢都會叫佢小強

如果你識佢，同佢講連登仔愛佢

又唔算識，上面有講佢幫過我啫

人做律師 何妖又律師 真係差好遠

【第十柒期牆紙】起來，不願做奴隸的人們
TG
FB

低調

多謝林律師 好人一生平安

好人有好報！！

藍絲們擘大你地對死眼 成日話咩永不錄用 而家係你地請唔起人咋

多謝！

靜靜雞唔係呢D時間出黎的

黃色經濟圈最大既阻力就係大家都唔知身邊既人到底做唔做，做到幾盡
香港人好依賴群眾壓力
因此所有唔犯法既黃營活動都要放膽同人講，感染其他淺黃/中立派
咁先有助擴展整個圈

呢個Case係
「我做老闆，我鍾意請咩人都得」
所以唔無需耍靜靜雞出場

上面巴打有講起呢篇 值得一睇

點解無人提過1213兩區中學生集會？

Can all people send Christmas Cards or thank you notes to his office?

為公義而在嘅律師

好人好事

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰線 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

［國際戰線］德國威瑪有人自發聲援我地

靜靜地就算啦，陣間又搞到人地成間律師樓要被嚴肅處理

林律師 為民請命

真係好有正氣！

係愛呀哈利

人間有情

相由心生

呢啲野係咪要靜靜地
一間有人睇唔順眼
累埋間律師行

人地黑警就識靜靜地
就好似之前葵芳揸車撞人
唔問佢 都唔會交代
用詞又含糊 咩已經離開前線 已經休假
其實就乜事都無 放完AL 做返後排
然後無人理咁

但係我地 就咁高調打飛機
浪漫主義 真係好有愛

靜靜地得唔得?

推，香港人，黃色經濟圈

現實體現不割蓆
係俾律師樓嘅

shuuu

和你Lunch可唔可以順手加多一樣野 一人兩張藍店罷買文宣（手寫都無問題）行過貼一貼鋪頭門口 成效已經大好多

Btw千祈唔好做犯法既事 千祈唔好用暴力

吉人天相

良心律師

完全唔收返而擔心佢有無錢生活

林洋鋐律師 我愛你

推好人一世平安順利

林律師

琴日我在場
個官提出由佢老闆擔保
代表律師話要傾傾話佢老闆在場
佢哋傾左1分鐘都冇就話OK
見到真係覺得好感動

網絡安全公司請破解者差唔多

我會記住你大名